\documentclass{dsekkallelse}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{multicol}

\setheader{Policy för dansplattor}{Policydokument}{}

\title{Policy för dansplattor}
\author{Gillis Oldfeldt, Viktor Claesson}

\begin{document}

\section{Policy för dansplattor}

\subsection{1. Bakgrund}
Våra dansplattor, inköpta i enlighet med beslut på HTM-2 2014, är robusta styrdon till en dator
eller konsol. De används primärt för att spela spel såsom Stepmania och Dance Dance Revolution. På sektionen har de sedan de köptes in enbart använts för regelbunden träning samt vid
pubar i iDét. Vid ett antal tillfällen har andra sektioner eller TLTH inkommit med förfrågningar
om plattorna går att låna/hyra ut. Dessa förfrågningar föranledde denna policy

\subsubsection{Historik}
Policyn är antagen på styrelsemöte S21 2017. 

\subsection{2. Bruk}
• Dansplattorna får ej nyttjas utan tillsyn av en funktionär inom programmästeriet vid D-sektionen, alternativt av annan person som på förhand har godkänts som ansvarig av
programmästeriet.


• Vid nyttjande av dansplattor får ej ytterskor bäras. 


• Vid nyttjande av dansplattor får ingen dryck intas i deras absoluta närhet.

\subsection{3. Uthyrning}
• Vid uthyrning måste ansökan inkomma till Programmästaren i god tid före önskat uthyrningsdatum. Minst två veckors framförhållning rekommenderas.

• Uthyrning må ej ske utan tillsyn av ansvarig funktionär enligt ovan. Denna person måste beredas tillträde till den lokal där plattorna befinner sig under uthyrningen.

• Efter uthyrning skall dansplattorna och tillhörande attiraljer återlämnas till D-sektionen
i samma skick som när de hämtades.

• Kostnad för uthyrning är 500kr per gång. Då ingår 2st dansplattor med tillhörande attiraljer, samt funktionär. Kablaget tillåter inkoppling till dator, samt en uppsjö konsoller.
Konsol, dator, spel eller musik ingår ej. Om medföljande funktionär har möjlighet kan
denne bistå med detta. I annat fall får den som hyr ordna med sådant.

• I det fall att en dansplatta eller medföljande attiralj går sönder under uthyrning utkräves
en ersättning om 500kr plus kostnad för reparation. Om reparation ej är möjlig utkräves
istället ersättning vilken täcker inköp av liknande produkt.

\subsection{4. Övrigt}

• Dansplattornas attiraljer består av 2st yoga-plattor, 2st anti-glid-mattor, samt kablage.

• Försäljning av dansplattor av denna typ har upphört, likaså support och service. Därför
faller det på sektionen att laga plattorna när de går sönder. Plattorna är enkla styrdon
med fysiska kontaktytor, samt en styrkrets. De har tidigare lagats av ETF, vilka med stor
sannolikhet kan laga dem igen mot låg kostnad.
\end{document}