\documentclass{dsekkallelse}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{multicol}

\setheader{Jämlikhetspolicy}{Policydokument}{}

\title{Policy för jämlikhet}
\author{}

\begin{document}
\section{Jämlikhetspolicy}
D-sektionen vid Lunds Tekniska Högskola har en omfattande verksamhet, exempelvis studiebevakning, nollningsaktiviteter, sittningar och resor. Det är viktigt att all verksamhet
genomsyras av en öppen och välkomnande inställning, där alla medlemmar behandlas med
respekt och med ett jämlikt förhållningssätt. Huvudansvaret för att detta sker åligger D-sektionens styrelse.

\subsection{Historik}
Antagen på S09 2013

\section{D-sektionen skall verka för}



\begin{attlista}
	\item verksamheten präglas av jämlikhet.
	\item verksamheten i möjligaste mån planeras på ett sådant sätt att alla får samma möjlighet att delta. 
	\item en diskussion om jämlikhet fortlöpande hålls inom organisationen.
	\item dess funktionärer är medvetna om vilka attityder och värderingar man förmedlar till
medlemmarna.
\item verka för att kränkande händelser rapporteras och följs upp, samt att i möjligaste mån
förhindra att liknande situationer uppstår.
\item ingen negativ särbehandling sker med avseende på kön, ålder, könsöverskridande identitet eller uttryck, etnisk tillhörighet, funktionshinder, trosuppfattning, sexuellt läggning,
politisk uppfattning eller social särbehandling på grund av studieresultat inom sektionen.
\item påtvingad alkoholkonsumtion ej accepteras inom sektionen.
\item sektionen ska tillåta positiv särbehandling, så länge detta främjar sektionen i sin helhet.
\item trakasserier eller andra kränkande moment ej accepteras inom sektionen. En händelse
eller miljö är att betrakta som kränkande ifall någon uppfattar den som sådan.
\end{attlista}



\end{document}